伊朗小船被揭裝上導彈 威脅美艦

伊朗小船被揭裝上導彈 威脅美艦

美國憂慮伊朗導彈威脅。資料圖片

美國多位官員透露，白宮連日來全面提升防範伊朗威脅的行動，是因為從波斯灣的高空拍攝照片發現，伊斯蘭革命衞隊把導彈裝上多艘小船，使美國憂其海軍艦艇會遭伊朗攻擊；另有情報指，美國駐伊拉克軍隊或受與伊朗有關的武裝分子襲擊，商業艦艇也面臨威脅。

特朗普盼對話

美國上周在波斯灣加強軍事部署，前日又撤走駐伊拉克非緊急人員。《紐約時報》引述該三名官員指，連串行動與情報照片有關。國務卿蓬佩奧和作風強硬的國家安全顧問博爾頓認為，照片反映的威脅前所未見，意味伊朗會攻擊美軍。不過，歐洲、伊拉克和一些美國官員認為，德黑蘭只是對華盛頓挑釁作防範。兩方因此分歧展開激烈爭辯。

《華盛頓郵報》又引述白宮官員指，總統特朗普上周開始不滿博爾頓和蓬佩奧，採取他眼中如打仗部署般的方式做事，「他們做事遠超出其預計，使特朗普很煩躁」，他還是盼與伊朗領袖直接對話，解決問題。

美國《紐約時報》/《華盛頓郵報》

上一則
上一則
為六四灑淚 澳洲前總理霍克逝世